%@P:exocorcp
Je suis un nombre qui s'écrit avec deux chiffres après la virgule :
\begin{itemize}
\item mon nombre d'unités est le double de celui du nombre 68,543;
\item mon chiffre des centièmes est le même que celui du nombre
375,091;
\item mon chiffre des dixièmes est le même que celui du nombre
192,685.
\end{itemize}
\'Ecris-moi en écriture décimale.
%@Correction:
\begin{center}
  \Large \rnode{A}{\_\_\_\_},\,\rnode{B}{\_}\,\rnode{C}{\_}
\end{center}
\begin{multicols}{3}
  {\em mon nombre d'unités est le double de celui du nombre 68,543} : $\opmul*{68}{2}{c}$\\$68\times2=\rnode{D}{\opprint{c}}$.
\par\columnbreak
{\em mon chiffre des centièmes est le même que celui du nombre 375,091} : c'est donc \rnode{E}{9}.
\par\columnbreak
{\em mon chiffre des dixièmes est le même que celui du nombre 192,685} : c'est donc \rnode{F}{6}
\end{multicols}
\ncline[linecolor=gray]{->}{D}{A}
\ncline[linecolor=gray]{->}{E}{B}
\ncline[linecolor=gray]{->}{F}{C}
Le nombre a trouvé est donc
\begin{center}
  \Large 136,96
\end{center}